Stejně jako Petr strávil dovolenou Je léto, je čas odejít. Peter se rozhodl jet do Itálie a koupil poukaz v cestovní kancelář. Dorazili autem za osm hodin. Kdyz rodina Petra přislý, oni šli na pláž opalovat, plavat, hrat volejbal. Večer byly na procházké po pláži, jít do restaurace. Na druhý den vzalí loď, potom šli do hor. Skončila rychle dovolená Petra, a více zlomil auto. Do domů pojechali vlakem.
